{
    "question": "bagaimana cara membedakan perbandingan senilai dengan berbalik nilai dan persamaan PLSV dengan pertaksamaan PLSV. trims.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong>membedakan perbandingan senilai dan berbalik nilai.</strong> <br>\u21d2 senilai <br>contoh : jika mobil melaju menempuh jarak 100 km dengan bensin 5 liter maka berap jarak yang di tempuh mobil jika tersedia bensin 8 liter ? . . . . .<br>fikir logika<br>jika tersedia 5 liter menempuh jarak 100 km maka jika ketersedian bensi bertambah menjadi 8 liter maka otomatis jaraknya juga akan bertambah jauh <br>jawaban <br>100km ----&gt; 5 liter<br>\u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 ------&gt; 8 liter<br>jarak = 100 x 8 / 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 x 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 160 km <br><br>\u21d2 berbalik nilai <br>contoh : seorang peternak memiliki ternak sapi sejumlah 100 ekor dan ketersedian karung yang akan habis dalam 4 hari , jika pengembala tersebut membeli 50 ekor sapi lagi maka ketersediaan makanan akan habis dalam ?<br>fikir logika <br>jika peternak membeli lagi maka jumlah sapinya adalah 100+ 50 = 150 ekor. makanan akan habis 4 hari oleh 100 ekor, jika ternak sapi bertambah sekarang 150 ekor maka ketersediaan makan akan berkurang ( cepat habis) dalam waktu kurang dari 4 hari .<br>jawaban <br>100 -----&gt; 4 hari<br>150 -----&gt; y <br>y = 100 x 4/150<br>\u00a0\u00a0 = 10 x 4/15<br>\u00a0\u00a0 = 2 x 4/3<br>\u00a0\u00a0 = 8/3 <br>\u00a0\u00a0 = 2\u00a0 2/3 hari\u00a0 <br><br><br><br><strong>membedakan persamaan linear satu variebel dan pertidak samaan linear satu variebel\u00a0</strong> <br>\u21d2 persamaan linear satu variebel di tandai dengan tanda hubung ( = ) contoh <br>a.) 180 + x = 60 <br>b.) y - 60 = 110<br>c.) 1/x + 10 = 20 <br><br>\u21d2 pertidak samaan linear satu variebel di tandai dengan tanda hubung &lt; , &gt; \u2264, dan \u2265 . contoh : <br>a.) 6 + x &lt; 30<br>b.) 7 + y &gt; 10<br>c.) 7 - x \u2265 101<br>d.) 106 - 2y \u2264 70 <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-menghitung-sudut-368",
            "question": "Cara menghitung sudut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hitung saja pakai busur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-724",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dek , belah ketupat kan ada yg sisinya sama ada yg gk sama. Klo sama sih gampang dek ,, :<br>L =\u00a0 S x S = 12 x 12 = 144 cm2<br>Liat gambarnya dek, klo beda ya salah caraku ini dek..<br><br>Maaphh klo salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ukuran-diagonal-diagonal-suatu-belahketupat-yang-memilik-550",
            "question": "Tentukan ukuran diagonal-diagonal suatu belahketupat yang memiliki luas 48 Cm2?? Mohon dijawab:)), thanks b4^^:*",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3><u>JAWABAN:</u></h3><ul><li><strong>Perbandingan (1 : 1) \u21d2 d\u2081 = 4\u221a6 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 4\u221a6 cm</strong></li><li><strong>Perbandingan (1 : 2) \u21d2d\u2081 = 4\u221a3 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 8\u221a3 cm</strong></li><li><strong>Perbandingan (2 : 3) \u21d2d\u2081 = 8 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 12 cm</strong></li></ul><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>PEMBAHASAN:</strong></p><ul><li><strong> Bangun Belah Ketupat</strong> <u><em>(rhombus)</em></u> adalah bangun datar berbentuk dua dimensi yang terbentuk dari 4 \u00a0sisi yang sama panjang dan mempunyai 2 pasang sudut dengan sudut yang saling berhadapan berukuran sama besar</li></ul><p><u><strong>Sifat- sifat Belah Ketupat (rhombus):</strong></u></p><ul><li>keempat sisinya sama panjang</li><li>mempunyai 2 diagonal yang saling tegak lurus</li><li>sudut yang saling berhadapan memiliki besar yang sama</li><li>keempat jumlah titik sudutnya sebesar 360\u00b0</li><li>mempunyai 2 sumbu simetri yang merupakan panjang diagonalnya</li></ul><p></p><h3><u><strong>RUMUS-RUMUS YANG DIGUNAKAN:</strong></u></h3><h3><u><strong></strong></u></h3><h2> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 K = 4 x s</h2><p></p><h2> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>L = \u00a0</strong>[tex]\\frac{1}{2}[/tex]<strong> \u00a0x d\u2081 x d\u2082</strong></h2><h2><strong></strong></h2><h3>Ketertangan:</h3><ul><li>K = keliling</li><li>L = luas</li><li>s \u00a0= panjang sisi-sisinya</li><li>d\u2081 = panjang diagonal 1</li><li>d\u2082 = panjang diagonal 2</li></ul><p></p><h3><u>PENYELESAIAN:</u></h3><p>Dari soal diperoleh:</p><ul><li>L = 48 cm\u00b2</li></ul><p><strong>Ditanya:</strong></p><ul><li>d\u2081 dan d\u2082 = ....... ?</li></ul><p></p><p>gunakan rumus luas belah ketupat \u00a0\u21d2 \u00a0<strong>L = \u00a0</strong>[tex]\\frac{1}{2}[/tex]<strong> \u00a0x d\u2081 x d\u2082</strong></p><p>48 = <strong> </strong>[tex]\\frac{1}{2}[/tex]<strong> </strong>x d\u2081 x d\u2082</p><p>d\u2081 x d\u2082 = 48 x 2</p><p><strong>d\u2081 x d\u2082 = 96 .......................... persamaan I</strong></p><p><strong></strong></p><p>untuk menentukan panjang d\u2081 dan d\u2082 kita gunakan perbandingan yang umum diapakai dalam bentuk belah ketupat yaitu:</p><ul><li> 1 : 1</li><li> 1 : 2</li><li> 2 : 3</li></ul><p></p><h3><u>PERBANDINGAN ( </u><u><strong>1 : 1 ):</strong></u></h3><p><strong>d\u2081 = d\u2082 </strong> \u21d2 substitusi ke <strong>persamaan I</strong></p><p>d\u2082 x d\u2082 = 96</p><p>(d\u2082)\u00b2 = 96</p><p>d\u2082 = \u221a96</p><p>d\u2082 = \u221a(16 x 6)</p><p>d\u2082= 4\u221a6 cm</p><ul><li>maka diperoleh, <strong>d\u2081 = 4\u221a6 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 4\u221a6 cm</strong></li></ul><h3><u><strong></strong></u></h3><h3><u><strong>PERBANDINGAN ( 1 : 2 ):</strong></u></h3><p>d\u2081 : d\u2082 = 1 : 2</p><p><strong>d\u2082 = 2d\u2081 \u00a0</strong> \u21d2 substitusi ke <strong>persamaan I</strong></p><p>d\u2081 x 2d\u2081 = 96</p><p>2(d\u2081)\u00b2 = 96</p><p>(d\u2081)\u00b2 = 96/2</p><p>d\u2081 = \u221a48</p><p>d\u2081 = \u221a(16 x 3)</p><p><strong>d\u2081 = 4\u221a3 cm</strong></p><p></p><p>d\u2082 = 2 x d\u2081</p><p>d\u2082 = 2 x 4\u221a3</p><p><strong>d\u2082 = 8\u221a3 cm</strong></p><ul><li>maka diperoleh, <strong>d\u2081 = 4\u221a3 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 8\u221a3 cm</strong></li></ul><p><strong></strong></p><h3><u><strong>PERBANDINGAN ( 2 : 3 )</strong></u></h3><p>d\u2081 : d\u2082 = 2 : 3</p><p>2d\u2082 = 3d\u2081</p><p><strong>d\u2082 = </strong>[tex]\\frac{3}{2}[/tex]<strong> d\u2081</strong> \u21d2 substitusi ke <strong>persamaan I</strong></p><p>d\u2081 x <strong> </strong>[tex]\\frac{3}{2}[/tex]<strong> </strong>d\u2081 = 96</p><p> <strong> </strong>[tex]\\frac{3}{2}[/tex]<strong> \u00a0</strong>(d\u2081)\u00b2 = 96</p><p>(d\u2081)\u00b2 = 96 x [tex]\\frac{2}{3}[/tex]</p><p>(d\u2081)\u00b2 = 64</p><p>d\u2081 = \u221a64</p><p><strong>d\u2081 = 8 cm</strong></p><p></p><p>d\u2082 = [tex]\\frac{3}{2}[/tex] d\u2081 </p><p>d\u2082 = \u00a0[tex]\\frac{3}{2}[/tex] x 8</p><p><strong>d\u2082 = 12 cm</strong></p><ul><li>maka diperoleh, <strong>d\u2081 = 8 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 12 cm</strong></li></ul><p><strong></strong></p><h3><u><strong>KESIMPULAN:</strong></u></h3><p>maka untuk memperoleh panjang diagonal- diagonal pada belah ketupat pada soal ini kita tentukan perbandingan yang umum dipakai dalam menetukan bentuk belah ketupat tersebut, yaitu:</p><ul><li><strong>Perbandingan (1 : 1) \u21d2 d\u2081 = 4\u221a6 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 4\u221a6 cm</strong></li><li><strong>Perbandingan (1 : 2) \u21d2d\u2081 = 4\u221a3 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 8\u221a3 cm</strong></li><li><strong>Perbandingan (2 : 3) \u21d2d\u2081 = 8 cm</strong> dan <strong>d\u2082 = 12 cm</strong></li></ul><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><h3><u><strong>PELAJARI LEBIH LANJUT:</strong></u></h3><p>Tentang belah ketupat:</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/5022018</li><li>https://brainly.co.id/tugas/2204144</li></ul><p></p><p><strong>___________________________________</strong></p><h3><u><strong>Detail jawaban:</strong></u></h3><ul><li>Mapel : Matematika \u00a0</li><li>Kelas : V</li><li>Bab : 3</li><li>Materi : Luas Bangun Datar Sederhana</li><li>Kode Kategorisasi : 5.2.3</li><li>Kata kunci : diagonal belah ketupat</li></ul><p><strong></strong></p><p>by: richanRED</p><h3>#OptiTeamCompetition</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-meminjam-uang-dikoperasi-sebesar-rp600000000-dan-dia-101",
            "question": "seseorang meminjam uang dikoperasi sebesar Rp.6000.000,00 dan diangsur selama 12 bulan dengan bunga 1,5% per bulan. Besar angsuran setiap bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,5/100 x 6.000.000 = 90.000<br>90.000/12 = 7.500<br>6.000.000/12 = 500.000<br>500.000 + 7.500 = 507.500<br>jadi, besar angsuran setiap bulan adalah Rp. 507.500,00<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x 1,5%)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x\u00a0<u>1,5</u>) = 6000.000 x\u00a0<u>1,5</u> = 30.000 x 1,5 = Rp. 45.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 100 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-tara5-kg-persentase-tara212-ditanya-berapa-kg-bru-551",
            "question": "Diketahui:\r\nTara:5 kg\r\nPersentase tara:2,12%\r\n\r\nDitanya:\r\nBerapa kg bruto dan netto?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bruto =\n5 kg : 2,12%  = 5 : 2,12/100 \n= 5 x 100/2,12 = 500/2,12 = 235,8\njadi, brutonya adalah 235,8\nnetto = bruto - tara.\nnetto = 235,8 - 5 = 230,8\njadi, nettonya adalah 230,8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tara = Persentase tara \u00d7 bruto<br>5 = <u>2,12</u>\u00d7 bruto<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 100<br>500 = 2,12 \u00d7 bruto<br>bruto =\u00a0 <u>500</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 2,12<br>bruto = 235,85 kg<br><br>netto = 235,85 - 5kg<br>netto = 230,85 kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1diketahui-sebuah-lingkaran-yg-sudut-cdo-41-derajat-da-879",
            "question": "....    \u00a01.Diketahui sebuah lingkaran yg\u00a0sudut CDO = 41\r\n derajat dan sudut CBO = 27 derajat . Besar sudut sudut AOD adalah\u2026\u2026\u2026.\r\n2.\u00a0Sebuah lingkaran memiliki keliling 220 cm, Bila Lingkaran tersebut\r\n dibagi menjadi empat bagian sma besar, Luas setiap bagiannya adalah\u2026\u2026\u2026\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang nomor 1 soalnya kurang jelas..<br>jawaban no 2 :<br>dik : K=220cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<em>phi\u00a0</em>= 22 per 7<br>dit : luas setiap bagian jika dibagi menjadi 4 bagian sama besar = .... cm\u00b2<br>jwb :<br>K = 220<br>K = 2<em>.phi</em>.r<br>220 = 2 x 22/7 x r<br>220 = 44/7 x r<br>r = 220 dibagi 44/7<br>r = 35<br>setelah itu mencari luas lingkaran :\u00a0<br>L =\u00a0<em>phi\u00a0</em>x r x r<br>\u00a0 \u00a0= 22/7 x 35 x\u00a035<br>\u00a0 \u00a0= 3.850<br>maka luas setiap bagian jika dibagi menjadi 4 sama besar adalah L dibagi 4 sama dengan 3.850 dibagi 4 samadengan <strong>962,5 cm\u00b2<br></strong>jadi jawabannya adalah <strong>962,5 cm\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kel = 2\u03c0r<br>220 = 2 x 22/7 x r<br>r = 35<br><br>luas = \u03c0r\u00b2<br>luas = 22/7 x 35\u00b2<br>luas = 3850<br><br>1/4 luas = 1/4 x 3850<br>1/4 luas = 962,5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-radio-setelah-diskon-15-adalah-rp765000-harga-m-705",
            "question": "Harga sebuah radio setelah diskon 15% adalah Rp.765.000 . Harga mula mula radio tersebut adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan <br>%harga mula-mula = 100%<br>%harga setelah diskon 15% = (100-15)% = 85%<br><br>maka\u00a0<br>85% = 765.000<br><br>jadi harga sebelum diskon = 765000 : 85% = <strong>Rp900.000,-</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolongin-ak-dong-1sebuah-sekolah-membeli-buku-matematika-seba-754",
            "question": "Tolongin ak dong ..    1.sebuah sekolah membeli buku matematika sebanyak 120 buah dengan harga rp.4.250 per buah dengan rabat 20%.berapa rupiah yg harus di bayar\r\nbeserta cara nx yach..\r\nmakasi sbelumnx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga total buku = 120 x Rp.4250 = 510.000<br><br>Rabat 20% = 20/100 x 510.000 = 102.000<br><br>Biaya total yang harus dibayar = 510.000 - 102.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp.408.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harga seluruh buku 120 \u00d7 4.250 = 510.000<br>dan katanya dapet rabat / diskon sebesar 20 % = 510.000 \u00d7 20 \u00f7 100 = 102.000<br>jadi biaya yang harus dikeluarkan harga total - harga diskon = 510.000 - 102.000 = 408.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-faktor-dari-x2-1-696",
            "question": "Berapa faktor dari x\u00b2 - 1 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktornya yaitu (x+1)(x-1)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}